上水居民驚醒 揭缺德鄰居未熄煙頭丟入屋

上水有缺德鄰居將未熄煙頭掉出窗外，直落在下層住戶床邊窗台。上水天平邨邨民Joyce在Facebook「上水人大聯盟」出帖文稱，今（6日）晨於睡夢中突然聞到煙味，驚醒後發現有煙頭出現在枕頭旁邊，從相片見到煙頭仍有火光，幸好她及時發現，否則恐釀成火警。事主回覆《香港01》指，對事件感到很震驚，希望同類事件不要再發生，現時正考慮安裝窗網，「好彩咁岩我喺屋企，如果唔係一定燒著 ，因為就喺床邊。」

Joyce表示，今日凌晨3時許，當時她聞到「好臭好大味」，於是立即起床尋找是否有東西燒著了，結果於離床不到半尺的窗台位置發現源頭，是一根還帶著火光的煙頭，她立即將煙頭夾起，「好彩咁岩我喺屋企，如果唔係一定燒著 ，因為就喺床邊。」

Joyce透露，之前亦曾於露台發現煙頭，不過已經熄滅了，「今次新鮮滾熱辣 ，平時個啲都熄咗。」Joyce對事件感到「非常震驚」，直言今次是好彩，「下次就冇咁好彩，如果屋企有長者就慘了，所以都考慮裝窗網可能好啲。」事發後，Joyce已通知管理處，對方稱會張貼通告提醒住戶。

佢邊到食煙

圖中支煙係咩牌子

香港D仆街食煙 煙都唔熄就隨手掉

JOYCE比佢咁嚇，成晚唔洗瞓

煙鏟應判死刑

公屋燒咗都唔驚啦

好多公屋收堆一堆現金係屋企

點解公屋燒左唔驚？
公屋入面一樣有人命財產

係。
如果JOYCE個窗口有窗簾，個煙頭咁辣，真係怕搞出人命

煙仔好輕，掉落樓的話一有風就吹入人地屋企

天平係租置邨

食唔緊要 佢有佢嘅自由
但係亂抛煙灰煙頭就正仆街

最緊要唔好比二手煙其他人嘆

公屋多mk 可以點？

萬事發

唔係第一次, 亦唔係最後一次
一日唔禁煙, 佢地一日都係咁放火

健牌

少少公德心都冇

我不得不認舟車勞頓的確令我緊張左，我平時唔係咁

貧窮唔可恥，但賤格可恥。住公屋唔可恥，但冇公德心可恥。
呢啲危害鄰居生命安全嘅人渣，應該立即剥奪公屋資格，即使凍死街頭都唔扺可憐。

拎支野驗DNA
告廢老縱火
其實好易燒死人.....

附近住客係窗口吹，成日都吹撚正我窗口

又無得屌果下好燥，秋冬天唔開冷氣就咁